換肺少女蘇醒 情況仍危殆

換肺少女蘇醒 情況仍危殆
更新時間 (HKT):02:20 0304

【本報訊】接受骨髓移植後患上罕見併發症「肺高壓」而要換肺的24歲少女吳犖晴，手術後昨日已清醒，惟暫未能進食，現留醫深切治療部。犖晴的家人早前公開呼籲有心人捐肺後，瑪麗醫院上周二（25日）晚終覓得適合捐贈的屍肺，26日進行緊急換肺手術，過程順利，但犖晴情況仍然危殆。其姐姐昨表示，犖晴已清醒，但因醫院限制探病，家人只能在病房門外觀看，暫未能跟犖晴對話。

犖晴的姐姐向本報表示，犖晴暫未能進食，需接受營養液輸送，醫生仍在觀察她的情況，暫未知情況何時可轉為穩定，她再次感謝市民及傳媒對犖晴的關心。

吳犖晴接受換肺手術後已清醒，暫未能進食。

人工心肺機維持呼吸

吳犖晴是嶺南大學社會科學系畢業生，患有嚴重性再生障礙性貧血（SAA），去年10月接受骨髓移植手術，但病情好轉一個多月後急轉直下，去年12月底出現嚴重氣促、心臟及肺部有積水，抽出積水後情況仍不理想，氣喘反而更嚴重，最後確診患上罕見術後併發症「肺高壓」，肺小靜脈阻塞令肺部壓力大增，影響呼吸，右心發大。

犖晴的肺功能在手術前已完全喪失，需依靠人工肺協助，在器官輪候名冊上排第一，至上周二晚醫院（25日）覓得適合捐贈的屍肺，據悉捐贈者是一名本地報章編輯，本身有長期病患，亦有吸煙習慣，因腦出血去世，經評估後認為適合捐出肺部予犖晴，團隊於26日進行歷時10小時換肺手術，過程順利，惟犖晴情況一直危殆，至今仍留醫心胸外科深切治療部，接受監察。消息稱，犖晴的肺部虛弱未能良好運作，需要人工心肺機維持呼吸。
■記者王春怡

有吸煙習慣都過到評估
證明吸煙唔傷肺

唔好有事

加油

可能捐贈者後生啫……
不過想知係邊間傳媒老總

無辦法 再等會死

撐住！

加油💪頂住呀

加油啦

頂住左呀 !

條仔心諗今次玩大左

唔係講笑
但佢本身呢個病
之後連個心都有事都唔出奇
未必可以換呢樣又換果樣
god bless her

唔換就死
可以點

頂住呀

希望大步擸過
但難聽d講
換左都唔得就真係天命

等換器官基本上同聽天由命一撚樣，唔換死硬，換咗都唔代表過關，邊有得玩唔玩大

起碼換咗個用到嘅肺
而且個女仔無吸煙習慣 用到已經好好